【黑鬼插爆肥豬菊花】何志平03年為港求得車公下籤 接踵爆沙士經濟陷低谷

x-X-O-口-口

2003年本港爆發沙士疫情，時任民政事務局局長的何志平按傳統在年初二到沙田車公廟，為香港求得「凡事不吉」下籤，結果港人惡運接踵而來，市民持續數月抗疫，1755人受感染，近300人死亡，而本港經濟及樓市亦陷入低谷、失業率飆升至歷史新高8.7%，多達30萬人失業，民怨沸騰，多名高官相繼下台。
坊間流傳沙田民政官員及鄉紳在車公廟求籤時，籤筒中的下籤已事先被抽起，確保求籤結果皆大歡喜。但何志平以行動打破了籤筒無下籤的傳言，為本港求得第83號下籤，籤文提及「掛帆順水上楊州，半途頗耐浪打頭；實力撐持難寸進，落橈下𢃇水難流」。解曰「凡事不吉」。
在連番醫療失誤及事件後，時任財政司司長的梁錦松、衞生福利及食物局局長楊永強，甚至醫院管理局主席梁智鴻等相繼下台，7月1日更有50萬人上街抗議民不聊生及反對《基本法》第23條立法。
今年個簽文又點睇

咁今次咪黑警死全家